羅致光：政策介入後年輕人貧窮率仍升原因之一是裸辭

【Now新聞台】勞工及福利局局長羅致光稱，政府政策介入後年輕人貧窮率仍按年上升，年輕人「裸辭」是其中一個原因。

羅致光：「在很多年青人來說，我們稱為「裸辭」。『我不喜歡，我就走了』，那他由一份工去另一份工，中間時間比較長。當我們從統計去調查時，這段時間年青人就是零收入，他貧窮率的情況就會上升。年青人就是就業，我們如何協助他就業的問題，當然有很多年青人不需要我們幫，自己也可以處理到。在現時社會的經濟結構，他發展的機會、向上流的機會，從那個角度去看待政策，就不是用派錢方法去處理。」

咁既古舊思想害撚死人

哇.... 呢條友真係離地狗官既完美典範

最衰都係佔中啦

唔怪巿道反而怪年輕人

仲做乜嘢，攞綜援算

人工高就唔辭啦

屌你老母羅致光 你廢就廢啦，咁都可以賴後生。

裸辭有咩問題，抖返一、兩個月，去下長trip
係唔係要365日做奴隸

仇青仇到咁，不如立法40歲以下全部槍決啦

而家呢含政府係咪完全當人弱智

呢條友到底點上到局長個位

智商門檻：iq 160

做到死好唔好

裸辭後搵到份好工啲人又點計呀
傻閪羅致光
用下個腦啦 唔識計數咪番去奶下林鄭個閪咪算
日日係度鳩up

羅致光快撚d死咗佢算啦～
d人咁窮就係因為納稅人要出錢養你呢條廢柴呀！

唔係人工低到連生活都過唔到, 後生仔樓又買唔起
點會有種做又36, 唔做又36嘅心態?

一直覺得香港人唔應該再打工, 因為香港老細冇個值得人尊敬

將個成因簡化到裸辭都幾神奇

咁點撚解先進國家尤其鬼佬，大撚把祼辭幾年又冇咁嘅問題呢？？

黃癡同鵪鶉膠肯醒未？？？

My香港，支港維撚第一民主党！！！！

政府鐵飯碗唔夠

到底佢係離地到太空
定自信心大到幻想當現實

唔好以為IQ高就好巴閉至得㗎
大把大賊IQ都好高
羅賊致光你都係一隻狗賊嚟

個個國家都有人裸辭架啦
咁樣卸膊唔撚洗你做啦
求其搵個洗廁所都坐到你個位啦柒頭
一有貧窮問題就話班仆街鍾意裸辭咋 唔撚關我事架

原來你嘅IQ160喺用嚟諗埋呢種excuse

問題係連IQ70都知道你講緊大話

八奇思考領域

智商門檻： IQ160

高分低能未就係呢種囉

咪係, 香港出名工時長人工低
唔少人做freelance炒散, 好多時如果運用得當人工都唔太差
呢d就真係work life balabce喇

咁點解咁多年輕人裸辭呀（假設係真）
咪就係你班仆街狗官同商家佬賤囉

一入政府就變智障

弱智就咪學人做官啦

哦 原來計左入貧窮人口
係因為嗰段時間無做野 , 0 收入

明哂， 咁香港其實無窮人架喎
因為炒股炒樓 無做野0 收入
計左入貧窮人口咋嘛

警察打人係因為有ot錢

智商160？？？

哩條友真心仆街黎, 如果佢做比卡超個位 可能會比佢更仆街

依家月入3萬係好基本要求，如果得萬幾蚊你做埋我 果份

買唔起樓， 係後生仔收入低
香港無民主，係因為後生仔搞事
香港人仇恨中國，係因為後生仔被教育得唔好

你就智障，呢隻戲子党大愛支共諜一早識奶住林西搵大錢，全民退保做完大戲你我乜都冇，但唯獨佢就攪撚掂晒佢自己退保囉！！！

點解後生仔咁珍惜香港， 係因為佢地唔早啲出世喺60 70 年代

呢條友唔係波叔、垃圾桶果隻智障，佢係知真實情況既聰明仆街

最衰佔中

啲撚樣真係離地離撚到外太空

其實佢地咁撚憎後生
不如唔好煩捉哂我地入去殺撚哂我地啦屌

點解呢啲白痴係香港反而拎咁高人工，香港真係一塊反智之地

lm

如來祼辭就係貧窮
笑撚死

想做湯渣華
請上制裁榜

就係憎你地先奴役你地，殺撚晒你地有咩好處？邊個做奴隸？佢地先冇咁蠢

有d香港人就係直線思考：「我憎港鐵所以我破壞佢」，而唔係用綠卡搭到盡

撤底離地！
點解唔講下日日有返工無放工，無全職全部變外判。

IQ160

在職貧窮 聽過未...
有份工就唔會窮

為左符合申請公屋資格

所以好多工 最低工資都大把人做

老細fatfat

自膠

你被人打劫原因係因為你有錢

佢IQ係咪少左個"-"號

辭職都無自由？戇鳩鳩

有啲工3個月通知期好難唔裸辭。
佢應該諗唔到。屎忽坐住個腦太耐，齋坐又唔出去行下睇下個世界。

制裁list應該要有佢

基本既社會學都未讀過？

裸辭，真辭定被炒，你無方法無數據去指認，就一野屈落後生度，解決受影響既人，咁你勞福局有乜用，改名叫奴隸局啦

都戇撚鳩㗎喎條友

返西工唔裸辭唔撚通要頂硬上呀？
垃圾高官 過住平步青雲嘅人生 起到抽窮人水
垃撚圾

唔講下政府帶頭搞合約制 搞到好多人一完約就冇左份工？

唔諗下個顧主閪到要即走？

得啦。直接講一句 最衰都係佔中。就得啦。。

點解香港會有班咁差既後生仔， 係因為後生仔依段年期入邊申請投胎囉

歪理 邊個唔識講 ?

永遠都係後生錯

怪唔之得要取消通識科啦，想啲人唔識香港政務之餘，仲要人唔想知咩叫社會流動性

兩隻戇鳩羅致光一齊搶閘

覺得制裁名單無份所以眼紅

係人工低 樓價高

後生就係原罪

西方顧主: 我要諗方法留住人才
港共顧主: 你唔做奴隸係你蝕失
人力顧問: 魚唔過塘唔肥
港共政權: 辭職係年輕人問題

有無咁撚ON9呀

屌你老母 零收入代表失業率高呀 將失業問題講到咁簡單 trump就努力降到幾% 香港政府就仇視年輕人 可能佢地老婆比啲後生食撚左

全文重點

就不是用派錢方法去處理。」

On9

屌你離地離到一個地步

on撚9

而家連貧窮都係年青人既錯

戇鳩，
低人工都要逼人返，咁咪冇人失業囉
係咪咁

唔係政府問題
係年輕人既問題

屌你老尾羅致光 你見到光頭佬會唔會同佢講： 你唔想光頭丫嘛 生番d頭髮出黎囉

依條撚屌智商一定冇160 在泛民咁耐仲可以離地成咁

叫佢老母生多件出黎一出世40歲

焗腸啲智商去左邊 定係香港人平均iq係200

唔好意思 借個位推行動po
除夕夜 築人鏈
1月1 街度見
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！

究竟而家班官 係唔係真係無腦既程度 可以去到咁

又唔講有返工個班既收入

做得共狗，隻隻都係一樣無恥扮無腦嗟！！！

聽個傻西光講瘋狂做低收入工作先貧窮

就黎立法唔俾裸辭
巧驚驚

天才入左政府都會變奴才

中國解決問題既方法就係解決有問題既人

香港無工會 福利差 工作量大 人工低 先係問題
睇下邊個已發展國家係咁既情況

唔通做得唔開心都仲繼續做同一份工呀？你都戇撚鳩 鍾意點辭職又關你撚事咩？死廢老

又屈鳩後生

佢真係傻架woo

屌你老母羅致光你做嘢靠估㗎？
你擺低裸辭嘅數據出嚟先好講嘢吖人渣！！

下呢條撚樣iq160
身高咋話

做到不見天日，人生全部時間留喺香港，唔見得可以脫離貧窮線，反而更貧窮，我識好多都係裸辭離開香港發展，之後先脫離貧窮。咁原因好明顯同簡單，就係因為係班廢柴狗奴才無能，白逗咁高人工。

咁老年人失業，一定係唔肯做洗碗啦

殺死哂年輕人咪可以降低失業率？

做到我諗佢都想
佢應該想年青人覺都唔好訓， 日日做， 兩三年就打柴咁咪減少貧窮人口囉

董建華 IQ 低 D ，還是羅致光 IQ 低 D ？

何唔食肉糜

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB
投稿

呢條仆街凡係數字唔好睇就搵藉口，作都要作出嚟，痴線都極點

示威係因為貧窮 係咪當咗香港人係中国豬真係唔識架喎

得罪講句，唔係祼辭邊有時間幫你做調查

通常呢d狗官退休先講真話，
見怪不怪
繼續吹

咁我唔辭喇, 老細你係我揾到第二份工之前都唔好炒我呀, 否則你就係裸炒...

我同你攬炒架

係咪成個問責班子都咁樣諗嘢先唔辭職落台
香港有得攬炒都係靠呢啲思維嘅官員

講真
其實好多大學一畢業冇30k

貧窮率仍升原因之一是羅致光份糧太高

一定係外國勢力搞事

係佢 i q 太高令人不明抑或是太離地了

係啦
全部青都係唔上進
唔肯為政府啲垃圾做牛做馬 所以咁囉

傳媒常用既語言陷阱
首先幫你假設一個不利嘅立場
等班愚民係裸辭呢個框架入面討論
最後造成後生=裸辭=冇計劃=窮

應對方法係重新設定/肯定自己既立場
因為裸辭根本唔係重點
要有幾多人裸辭先可以拉窮成個年齡層
應該要學某人咁要佢比數據
而係係靠幾篇fb裸辭文交差

咪係, 換轉正常咁樣一早罷晒工兼革命

而年輕人咁多裸辭因為佢哋太有錢，唔急住返工。所以年輕人貧窮率高係因為年輕人太有錢

租金壓力令啲公司冇福利冇培訓
做office dog不如唔撈搵過間

辭工都唔比？奴隸制度

慘得過活係自己世界

拎最低工資一定唔貧窮

真係咩都可以屈

跟本係 份工滿足到人基本衣食住行 大把人唔會辭職唔做啦
根本衣食住行都解決唔到 打份好少少既工 起薪都超哂公屋
居屋又抽唔到 私樓就唔駛諗

咁落去邊個會肯做
重未計d閪工 可以得1萬左右人工

魚唔過塘唔會肥，如果唔係跳糟，好多公司只會俾返你舊工作嘅收入水平，做唔做就隨得你。

呢啲閪人幾時先死撚晒

三個月通知 份糧同個職位都應該唔低啦

如果係閪工都三個月通知就佢做埋我果份

你唔去驗下有冇腦癌？

其實最簡單，人工低不特止
仲要受上頭同埋d同事氣更加令人意興闌珊

自自然然，就會得出唔做好過做嘅思維

人地講緊轉工期間0收入都會比system當係貧窮
你班兒登仔數學係咪真係咁差

cls有得跳槽升職又做自己鐘意嘅工點解唔走？

唔係呢樣野嘅問題，而係條仆街不可一世嘅口氣

聽晚7點愛丁堡見
哀悼香港人道災難

咪睇下真係搵唔到食個班出唔出黎睇佢

發覺做得勞工局局長呢個位都特別on99
上一任張建宗:家中有患癌妻子的地盤工人月入16k生活已經算不錯

佢老母死撚左啦

究竟做官會變弱智定當人弱智

係咪on9?

都on9 的,年輕人上流系要突破性的發展/創新研發性的發展ar, 而不是每月賺你一萬幾千屌住條命生存ar , 如果你個垃圾政府鼓勵創科創新奬勵研發成功者一千幾百萬,你覺得後生仲吾會努力做咩?

係人工合理就唔辭啦

咩都係後生錯

人工ok 都話可以忍下 人地低又多閪工 走都走唔切啦

16.0

有企業唔留人材？？？

果然係智將

有數據先嚟同我講嘢啦 霍局長

總之就一定唔係佢哋錯

總之咩都係年輕人錯
官員唔會錯 政府唔會錯 社會唔會錯 佢窮一定係佢唔努力

同林奠思維一樣
咁多人反政府反佢 唔係佢嘅錯 係市民嘅錯

立禁裸辭法

唔好羞辱高分人仕，佢啲分都唔知係唔係用錢買返嚟；IQ160就算再不善交際，再冇同理心，再冇社會經歷，都唔會40幾歲人講嘢諗嘢都咁低能；除非佢智能發展好撚片面，或者直接係部份發展殘障，唔係相互之間會有補足，唔好好似佢咁成件小學雞咁。

利申：高分高能

特衰政府對貧窮人口上升嘅解畫:
年輕人裸辭
人口老化, 老年人退休無收入 (因為唔計積蓄)
貧窮線只係用黎參考
一句到尾: 香港無窮人

難怪越扶越貧, 滅極都係貧啦, 數字唔啱心水就賴呢樣果樣, 數字啱水心果陣又唔見你出黎講?
若果你話數字不反映背後真實情況, 即係一直用堆有問題嘅資料去砌個數字出黎
當條數都砌唔好果陣就係度賴個數字係假嘅
根本一直用堆有問題嘅資料、有問題嘅數字、落伍嘅思維去制定扶貧政策
CLS

大家咁激動做咩
佢只係解釋緊點解個指標會向上
咁你裸辭係無收入、咁平均收入跌用收入黎間接量嘅貧窮率升
呢個只係數學上解釋緊發生緊咩事

睇多兩句佢都有話裸辭嘅人其實都未必係搵緊工
佢都唔係話裸辭有問題
唔好做標題黨

唔係失業半年先計落失業率架咩

痴L線, 佢知唔知自己講緊咩呀。好似好有point但一D logic都無

努力有咩用
樓又買唔到，公屋又唔住得
on99，學大陸人咬老綜好過

最衰d老野做到60就唔做
最衰香港人太長命

失業率升，因為冇野做
貧窮率升，因為冇錢
goodest logic

人工高福利好做得開心
邊個會祼辭

唔辭職點搵工

新工等你一個月

活在平衡時空

香港人：政府搞到民怨咁重原因之一是請埋你啲垃圾

失業率高，政府責無旁貸

條友on9真係唔係扮

樓價貴
租金貴
產業單一
出路單一
公屋入息限制on9

都話政府應該推行全民公務員+全民醫療專業就業計劃
咁個個FG出黎保證起碼搵兩三皮，仲邊有咁多野嘈

有保皇狗撐腰
講野係大聲wo

就算做份濕鳩文員工萬二蚊
做半年休半年個平均收入都有六千啦
點會變貧窮人口啊？

From wiki:

羅致光祖籍廣東三水[1]，在1966年畢業於聖公會呂明才紀念小學[4]，後於1973年在英皇書院預科畢業後，隨即在1976年於香港大學取得社會科學學士（經濟與統計）學位。他在1976年至1979年間在匯豐銀行擔任程式編寫員，其後他持續進修，並於1981年再於香港大學取得社會工作碩士及於1986年於香港中文大學取得工商管理碩士學位。1988年，他取得了美國加州大學洛杉磯分校社會福利博士學位。[5]他在學術範疇上亦有貢獻。1981年，羅致光入職香港大學，並在1985年任港大社會工作及社會行政學系講師，1990年至今任港大社會工作及社會行政學系高級講師／副教授。他在1993年至1997年間曾任港大社會工作及社會行政學系系主任

睇下呀羅生讀過同做過啲咩就知佢係離地學術佬，細個屋企唔憂柴憂米，讀書到做嘢都平步青雲

經濟學家

最尾個句關撚事

弱智 冇錢使仲點裸辭呀

關乜撚野事？？？？

係咪想講班後生收錢示威所以唔洗幫

大把公司係咁
policy 行先

貧窮率升係因為後生仔裸辭
買唔到樓係因為後生仔人工低
咁香港無晒後生仔個社會一定好好多啦

Thx for sharing

咁不如話 youtube 令大量後生仔裸辭?

因為佢地覺得有後路, 無左份工自己做youtuber都搵到幾皮野一個月

肯出鏡就有錢收

殺曬d人咪無窮人囉

一定係年輕人唔撚做嘢
令自己變窮撚
想餓撚死自己
借此攬炒

智將

民怨仍上升原因之一係林尊唔肯祼辭

IQ160嘅神童局長喎

其實我真係好想知政府實行政策有冇實際數據、調查支持，班高官成日講好多人、身邊亞貓亞狗同佢講乜乜乜就當係理據，佢地係咪好鍾意玩鳩普羅大眾

幾時立法殺哂40歲以下嘅人

呢條友一定要入世界制裁LIST 推

根據數據
起碼做15年野先有一半大學生搵到3萬或以上

當年邊個on9調亂左份智商測試報告

條友係咪傻撚左咗

咁又唔關老細事既 係樓問題
你有樓既話 比你做7仔萬2-3 淨係應付衣食行玩 乜都夠

但如果你要租樓同想儲錢買樓 比你3皮野你都唔夠洗啦

根本冇腦，所以腦癌係唔存在係佢身上

你條仆家冚家剷低能仔一定要制裁

姐係問題唔係佢地到
係本身啲年輕人有問題
爛泥扶唔上柄咁解囉

腦魔都叻過佢